民間記者會新聞稿

街坊怒轟警製造白色恐怖
斥政府以謊言和子彈治港

由不同崗位抗爭者組成的「民間記者會」，今(8)日召開第二次記者招待會，主題為「踐踏法治、警暴濫權，以謊言和子彈治港」，更邀請了街坊和急救人員等出席。

警方才是施暴者

「民間記者會」發言人陳先生（化名）形容：「警方賊喊捉賊，他們才是暴力份子。」陳先生指出，六月至今，警方濫用武力的情況變本加厲。在八月五日全港三罷、七區集會中，警方不但視不反對通知書如無物，更肆意向和平集會地點發射催淚性神經毒氣劑，一天彈量竟達八百發，加上其他各式子彈，發彈數量逼近過往兩個月總和。 八月四日，警員於天水圍大舉圍捕集會人士期間，拉脫一名少女之下身衣物，蓄意令其「走光」，嚴重踐踏女性尊嚴。

陳先生又批評，警方近日開始實行「熄燈清場行動」，其手法亦令人心寒。本月五日於黃大仙的清場行動中，在場目擊者表示當晚八點左右，沙田坳道紀律部隊宿舍附近街燈突然熄滅。約十分鐘後警察開始清場，而當時約數百人正在撤退且沒有任何衝擊。熄燈後現場一度陷入混亂，人群開始慌亂；有人緊張逃跑，互相推撞。由於速龍小隊驅趕及施放催淚彈，能見度極低，部分人往龍翔道方向奔跑時跌倒，險些釀成人踩人慘劇。另外，因為環境漆黑，記者根本無法拍攝真實情況和監察警方行動。而八月六日於水埗警署外南昌街以及大埔道一帶，警方亦有再次熄燈清場。「民間記者會」對警方熄燈清場行動作出強烈譴責，促請警方儘快對有關清場手法作出解釋及停止以不合理武力進行清場。

警方對「武器」定義雙重標準

就八月六日浸大學生會會長方仲賢於深水埗被捕一事，陳先生直斥警方雙重標準，武器定義「搬龍門」。陳先生指出，面對七月廿一日在元朗手持鐵通、木棍等武器襲擊市民和記者的白衣人，在場元朗區助理指揮官游乃強卻指：「唔見佢哋有揸『攻擊性』武器。」警方更與白衣人言談甚歡，與處理方仲賢的手法顯然大相逕庭。

對於警方多番強調「公眾知情權」，「民間記者會」呼籲警方回應眾多網民的強烈要求，於今天稍後的記者會上，安排警務人員於五米內接受海綿彈、布袋彈及橡膠子彈射擊作測試，讓公眾了解警方所指以上武器不足以致命的論斷。

警方濫捕製白色恐怖

陳先生續指，自六月以來，警方一直大肆搜捕示威者，以至任何在場人士，包括街坊、記者、民選議員、社工，甚至救護人員。八月六日在深水埗現場的沙田民選區議員黃學禮，一度遭警方以暴動及襲警罪名作出拘捕，後來又改控非法集結罪名。陳先生形容，這種朝令夕改的做法已成為警方的「拘捕日常」。警方每每利用48小時拘留期，施行各種語言暴力，甚至恐嚇，意圖濫用公權力以誘發寒蟬效應，打壓市民聲音，實在令人髮指。

街坊見證警棍指嚇12歲女

「民間記者會」今日邀請了三名街坊到場發言。其中一位來自黃大仙的「師奶」指出，在八月五日晚上約十時，帶同12歲女兒回家期間途經黃大仙廣場，有警察用警棍指嚇女兒，又見證警察隨街攻擊市民。另一名有份於當日協助黃大仙罷工集會的義工則指，「速龍」小隊在和平合法集會期間衝入會場，同時亦有催淚彈被發射至集會範圍附近，令和平參與者嚴重受驚，亦被迫在沒有任何防備下吸入催淚氣體。

網民發起機場一連三日靜坐

「民間記者會」指出，在五大訴求未被正視之前，深信每一位尋求公義的香港人絕不會放棄，不同朋友在今個星期發起不同活動，包括8月9、10、11日於香港機場「和你飛」靜坐，8月10日有大埔「走出連儂隧道」遊行及「守護孩子未來集會」遊行，而8月11日有東區大遊行及深水埗「接力開花」遊行。

「民間記者會」深信，唯有五大訴求得到回應，方能挽回每一位香港人的信心，同時讓克守己任的前線警員能夠挽回名聲，討回公道。「民間記者會」促請政府盡快處理並化解社會矛盾，令廣大市民能有免於恐懼的自由，安居樂業，否則香港人絕對會與白色恐怖抗爭到底。

2019年8月8日

炮仗又唔講

呢啲彈藥唔好晒啦

希望有巴絲幫手整到條summarize 片出黎

大約2-3分鐘

俾d 重點冇時間睇live 睇全程既人

唔好各有各講,下次可以邀請警方及政府人員發言 !

唔好用 "撒退"，用"已經開始和平撒離"

「民間記者會」呼籲警方回應眾多網民的強烈要求，於今天稍後的記者會上，安排警務人員於五米內接受海綿彈、布袋彈及橡膠子彈射擊作測試，讓公眾了解警方所指以上武器不足以致命的論斷。